<resources>
    <string name="app_name">AsharaMubasharah</string>


    <string name="abu_ubaydah_ibn_al_jarrah_biography">
        <![CDATA[
        <h1>আবু উবাইদাহ ইবনে জাররাহ (রা.)</h1>
        <p>ইসলামের প্রথম যুগের অন্যতম গুরুত্বপূর্ণ সাহাবী এবং নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর অন্যতম সঙ্গী। তিনি ইসলামের ইতিহাসে একজন মহান নেতা, সাহসী যোদ্ধা এবং আদর্শবান ব্যক্তিত্ব হিসেবে পরিচিত।</p>

        <h2>প্রাথমিক জীবন</h2>
        <p><strong>জন্ম:</strong> আবু উবাইদাহ (রা.)-এর জন্ম ৫৮১ খ্রিস্টাব্দে মক্কায় হয়।</p>
        <p><strong>গোত্র:</strong> তিনি কুরাইশ গোত্রের বনু হাজরামি শাখার সদস্য ছিলেন।</p>
        <p><strong>পেশা:</strong> তিনি যুবক বয়সে একজন সফল ব্যবসায়ী ছিলেন।</p>

        <h2>ইসলামে প্রবেশ</h2>
        <p><strong>ইসলাম গ্রহণ:</strong> আবু উবাইদাহ (রা.) ইসলামের প্রথম প্রচারকদলের মধ্যে ছিলেন। তিনি নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর সান্নিধ্যে ইসলাম গ্রহণ করেন এবং ইসলামের প্রতি গভীর বিশ্বাস স্থাপন করেন।</p>

        <h2>গাজী ও যুদ্ধ</h2>
        <p><strong>বদর যুদ্ধে অংশগ্রহণ:</strong> তিনি বদর, উহুদ এবং অন্যান্য গুরুত্বপূর্ণ যুদ্ধে অংশগ্রহণ করেন। যুদ্ধের সময় তার সাহস ও দক্ষতার জন্য তিনি বিশেষ পরিচিতি লাভ করেন।</p>
        <p><strong>নেতৃত্ব:</strong> তিনি ইসলামী সেনাবাহিনীর একটি গুরুত্বপূর্ণ নেতা হিসেবে পরিচিত ছিলেন এবং তাঁর নেতৃত্বে মুসলিম বাহিনী বিভিন্ন যুদ্ধে সাফল্য অর্জন করে।</p>

        <h2>খলিফা হিসেবে</h2>
        <p><strong>সাহাবীদের নেতা:</strong> নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর মৃত্যুর পর, আবু উবাইদাহ (রা.) মুসলিম উম্মাহর একজন প্রভাবশালী নেতা হয়ে ওঠেন। তিনি খলিফা উমর (রা.)-এর শাসনামলে অন্যতম গুরুত্বপূর্ণ উপদেষ্টা ছিলেন।</p>
        <p><strong>প্রশাসনিক দক্ষতা:</strong> উমর (রা.)-এর শাসনের সময় তিনি বিভিন্ন প্রশাসনিক কার্যক্রম পরিচালনা করেন এবং ইসলামের বিস্তারের জন্য কাজ করেন।</p>

        <h2>মৃত্যু</h2>
        <p><strong>মৃত্যু:</strong> আবু উবাইদাহ (রা.) ৬৩৪ খ্রিস্টাব্দে মারা যান। তিনি হামস (বর্তমান সিরিয়া) অঞ্চলে মৃত্যুবরণ করেন এবং সেখানে সমাহিত হন।</p>

        <h2>উত্তরাধিকার</h2>
        <p>আবু উবাইদাহ ইবনে জাররাহ (রা.) ইসলামের ইতিহাসে একটি অনন্য ব্যক্তিত্ব হিসেবে পরিচিত। তাঁর সাহস, নেতৃত্ব, এবং ইসলামের প্রতি গভীর আস্থা মুসলিম উম্মাহর জন্য আজও একটি আদর্শ হয়ে রয়েছে। তিনি ইসলামের ভিত্তি প্রতিষ্ঠায় এবং মুসলিম সম্প্রদায়ের ঐক্য ও সামগ্রিক উন্নয়নে বিশেষ ভূমিকা পালন করেছেন।</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="abdul_rahman_ibn_auf_biography">
        <![CDATA[
        <h1>আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.)</h1>
        <p>ইসলামের প্রথম যুগের অন্যতম বিশিষ্ট সাহাবী এবং মুসলিম উম্মাহর একজন গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব।</p>

        <h2>প্রাথমিক জীবন</h2>
        <p><strong>জন্ম:</strong> আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.)-এর জন্ম ৫৭০ খ্রিস্টাব্দে মক্কায় হয়।</p>
        <p><strong>গোত্র:</strong> তিনি কুরাইশ গোত্রের বনু জুহরা শাখার সদস্য ছিলেন।</p>
        <p><strong>পেশা:</strong> তিনি একজন সফল ব্যবসায়ী এবং মক্কা শহরের অন্যতম ধনী ব্যক্তি ছিলেন।</p>

        <h2>ইসলামে প্রবেশ</h2>
        <p><strong>ইসলাম গ্রহণ:</strong> নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর প্রচার শুরু হওয়ার পর আব্দুর রহমান (রা.) ইসলাম গ্রহণ করেন। তিনি ইসলাম গ্রহণের পর মুসলিম সম্প্রদায়ের একজন সক্রিয় সদস্য হয়ে ওঠেন এবং নবীর প্রথম অনুসারীদের মধ্যে একজন ছিলেন।</p>

        <h2>গাজী ও যুদ্ধ</h2>
        <p><strong>বদর যুদ্ধে অংশগ্রহণ:</strong> আব্দুর রহমান (রা.) বদর যুদ্ধসহ ইসলামের অন্যান্য গুরুত্বপূর্ণ যুদ্ধে অংশগ্রহণ করেন। তিনি ইসলামের জন্য বিভিন্ন ক্ষেত্রে সাহসিকতার সাথে লড়াই করেছেন।</p>

        <h2>সামাজিক অবদান</h2>
        <p><strong>দানের প্রতি আগ্রহ:</strong> আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.) দান এবং সমাজসেবা করার জন্য প্রসিদ্ধ ছিলেন। তিনি তাঁর ধন-সম্পদ মুসলিম সম্প্রদায়ের উন্নয়নে ব্যয় করতেন।</p>
        <p><strong>মদিনায় বসবাস:</strong> হিজরতের পর তিনি মদিনায় চলে আসেন এবং সেখানে অসহায় ও গরীব মুসলিমদের সাহায্য করতে সহায়ক ভূমিকা পালন করেন।</p>

        <h2>খলিফার যুগে</h2>
        <p><strong>উমর (রা.)-এর খলিফা:</strong> ওমর ইবনে খাত্তাব (রা.)-এর শাসনামলে তিনি একজন গুরুত্বপূর্ণ উপদেষ্টা ছিলেন এবং প্রশাসনিক ব্যাপারে তাঁর গুরুত্বপূর্ণ মতামত ছিল।</p>

        <h2>মৃত্যু</h2>
        <p><strong>মৃত্যু:</strong> আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.) ৬৩২ খ্রিস্টাব্দে মৃত্যুবরণ করেন। তিনি মদিনায় সমাহিত হন।</p>

        <h2>উত্তরাধিকার</h2>
        <p>আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.) ইসলামের ইতিহাসে একজন গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব হিসেবে বিবেচিত হন। তাঁর দানশীলতা, নেতৃত্ব এবং ইসলামের প্রতি অবিচল বিশ্বাস আজও মুসলিমদের জন্য একটি আদর্শ হয়ে রয়েছে। তিনি ইসলামী সমাজে আর্থিক ও সামাজিক ন্যায় প্রতিষ্ঠায় বিশেষ ভূমিকা পালন করেছেন।
        ]]>
    </string>

    <string name="omar_ibn_khattab_biography">
        <![CDATA[
        <p>ইসলামের দ্বিতীয় খলিফা এবং নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর অন্যতম গুরুত্বপূর্ণ সাহাবী ছিলেন। তিনি ইসলামের ইতিহাসে একজন বিশিষ্ট নেতা এবং প্রশাসক হিসেবে পরিচিত।</p>

        <h2>প্রাথমিক জীবন</h2>
        <p><strong>জন্ম:</strong> ওমর ইবনে খাত্তাব (রা.)-এর জন্ম ৫৮৪ খ্রিস্টাব্দে মক্কায়। তিনি কুরাইশ গোত্রের বনু আদি শাখার সদস্য ছিলেন।</p>
        <p><strong>পিতামাতা:</strong> তার পিতার নাম খাত্তাব ইবনে নাফিল এবং মায়ের নাম হানতামা বিনতে হাশিম।</p>
        <p><strong>পেশা:</strong> তিনি একজন সফল ব্যবসায়ী ছিলেন এবং আরব সমাজে তাঁর সাহস এবং নেতৃত্বের জন্য পরিচিত ছিলেন।</p>

        <h2>ইসলাম গ্রহণ</h2>
        <p>ওমর (রা.) ইসলামের বিরুদ্ধে ছিলেন এবং তিনি মুসলিমদের প্রতি কঠোর ছিল। কিন্তু নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর প্রচারের পর তিনি ইসলামের সত্যতা অনুভব করেন এবং ইসলাম গ্রহণ করেন। তিনি ইসলাম গ্রহণের পর মুসলিম উম্মাহর শক্তিশালী সমর্থক হয়ে ওঠেন।</p>

        <h2>খলিফা হিসেবে</h2>
        <p>নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর মৃত্যুর পর, ৬৩৪ খ্রিস্টাব্দে ওমর (রা.) মুসলিম উম্মাহর দ্বিতীয় খলিফা হিসেবে নির্বাচিত হন। তার নেতৃত্বে ইসলামের একাধিক গুরুত্বপূর্ণ কাজ সম্পন্ন হয়, যেমন:</p>
        <ul>
            <li><strong>জ্ঞান এবং শিক্ষার প্রসার:</strong> তিনি শিক্ষাকে প্রচার করতে এবং জ্ঞানী ব্যক্তিদের সম্মান দিতে উদ্বুদ্ধ করেছিলেন।</li>
            <li><strong>ইসলামের প্রসার:</strong> তার শাসনের সময় ইসলামের সীমানা বিস্তৃত হয়। তিনি ইরাক, সিরিয়া, মিসর এবং পারস্যের কিছু অংশে ইসলাম প্রচার করেন।</li>
            <li><strong>প্রশাসনিক সংস্কার:</strong> তিনি প্রশাসনিক ব্যবস্থা এবং বিচার ব্যবস্থাকে উন্নত করেছিলেন।</li>
            <li><strong>কুরআনের সংকলন:</strong> ইসলামের প্রসারের সাথে সাথে কুরআন সংকলনের কাজও শুরু করেছিলেন, যা পরবর্তীতে পূর্ণাঙ্গভাবে সম্পন্ন হয়।</li>
        </ul>

        <h2>মৃত্যু</h2>
        <p>ওমর ইবনে খাত্তাব (রা.) ৬৪৪ খ্রিস্টাব্দে এক সাম্প্রদায়িক হামলার ফলে নিহত হন। তিনি মদিনায় নবী মুহাম্মদ (সা.) এর পাশে সমাহিত হন।</p>

        <h2>উত্তরাধিকার</h2>
        <p>ওমর (রা.) ইসলামী ইতিহাসে একজন গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব হিসেবে পরিচিত। তাঁর নেতৃত্ব, প্রশাসনিক দক্ষতা এবং ইসলামের প্রতি গভীর আস্থা আজও মুসলিমদের জন্য একটি আদর্শ হয়ে রয়েছে। তাঁর শাসনামলে ইসলামের ভিত্তি মজবুত হয়েছিল এবং মুসলিম উম্মাহর মধ্যে ঐক্য প্রতিষ্ঠিত হয়েছিল।
        ]]>
    </string>

    <string name="abu_bakar_info"><![CDATA[
        <p>ইসলামের প্রথম খলিফা এবং নবী মুহাম্মদ (সা.) এর অন্যতম ঘনিষ্ঠ সঙ্গী ছিলেন। তার পুরো নাম ছিল আব্দুল্লাহ ইবনে আবু কুহাফা, এবং তিনি মক্কার কুরাইশ গোত্রের বনু তায়েম শাখার সদস্য ছিলেন। মুসলিম ইতিহাসে তিনি সততা, সাহসিকতা এবং ইসলামের প্রতি দৃঢ় আত্মনিবেদন ও সাহচর্যের জন্য সুপরিচিত। আবু বকর (রা.) ছিলেন নবী (সা.)-এর অন্যতম প্রিয় ব্যক্তি এবং ইসলাম প্রচারে তার গুরুত্বপূর্ণ অবদান রয়েছে。</p>

        <h3>প্রাথমিক জীবন</h3>
        <p><strong>জন্ম:</strong> আবু বকর (রা.)-এর জন্ম মক্কায়, ৫৭৩ খ্রিস্টাব্দে।</p>
        <p><strong>পরিবার ও গোত্র:</strong> তিনি কুরাইশ গোত্রের অন্তর্ভুক্ত ছিলেন। তার পিতার নাম ছিল উসমান ইবনে আমির (আবু কুহাফা) এবং মায়ের নাম ছিল সালমা বিনতে সাখর (উম্মুল খায়র)।</p>
        <p><strong>শিক্ষা ও চরিত্র:</strong> আবু বকর (রা.) সততা ও নৈতিকতার জন্য গোত্রে পরিচিত ছিলেন। তিনি ব্যবসায়ী হিসেবে সফলতা অর্জন করেন এবং আরব সমাজে তাঁর সততার জন্য সুনাম ছিল।</p>

        <h3>ইসলাম গ্রহণ</h3>
        <p>আবু বকর (রা.) ছিলেন প্রথম প্রাপ্তবয়স্ক পুরুষ, যিনি নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর ডাকে সাড়া দিয়ে ইসলাম গ্রহণ করেন। তিনি ইসলামের সত্যতা সম্পর্কে কোনো সন্দেহ না রেখে নবীর ওপর পূর্ণ আস্থা স্থাপন করেন। তার ইসলাম গ্রহণের মাধ্যমে ইসলামে প্রবেশ করেন আরও অনেক বিশিষ্ট সাহাবী, যেমন উসমান ইবনে আফফান, আবদুর রহমান ইবনে আওফ, তালহা ইবনে উবাইদুল্লাহ প্রমুখ।</p>

        <h3>নবী মুহাম্মদ (সা.)-এর সাথে সম্পর্ক</h3>
        <p>আবু বকর (রা.) এবং নবী মুহাম্মদ (সা.) এর মধ্যে ছিল গভীর বন্ধুত্ব এবং সম্পূর্ণ বিশ্বাসের সম্পর্ক। হিজরতের সময় নবী (সা.)-এর সঙ্গী হিসেবে মদিনায় চলে যান।</p>
        <p>মদিনায় যাওয়ার পথে গুহায় আত্মগোপনের সময় তিনি নবী (সা.)-কে সুরক্ষিত রাখেন এবং সকল বিপদ থেকে রক্ষা করার চেষ্টা করেন। নবী (সা.)-এর জীবদ্দশায় তিনি ছিলেন তার অন্যতম উপদেষ্টা এবং সাহচর্যকারী।</p>

        <h3>খিলাফত এবং নেতৃত্ব</h3>
        <p>নবী (সা.) এর মৃত্যুর পর আবু বকর (রা.) মুসলিম উম্মাহর প্রথম খলিফা নির্বাচিত হন। খলিফা হিসেবে তার অন্যতম কাজ ছিল গোত্রবিদ্রোহ দমন এবং ইসলামের ভিত মজবুত করা।</p>
        <p><strong>রিদ্দা যুদ্ধ:</strong> খলিফা নির্বাচিত হওয়ার পর, যারা ইসলামের বিরুদ্ধে বিদ্রোহ করেছিল তাদের বিরুদ্ধে রিদ্দা যুদ্ধ পরিচালনা করেন। এর মাধ্যমে তিনি ইসলামকে পুনরায় একত্রিত করেন এবং খিলাফতের স্থায়িত্ব নিশ্চিত করেন।</p>
        <p><strong>কুরআনের সংকলন:</strong> ইসলামের প্রসারের জন্য তিনি কুরআন সংকলনের উদ্যোগ নেন, যা পরবর্তী খলিফাদের সময়ে সম্পন্ন হয়। তার এই পদক্ষেপ মুসলিমদের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল।</p>

        <h3>ধর্মনিষ্ঠতা ও দানশীলতা</h3>
        <p>আবু বকর (রা.) ছিলেন অত্যন্ত সরল, ধার্মিক এবং আল্লাহর প্রতি গভীরভাবে বিশ্বাসী একজন ব্যক্তি। তিনি প্রায়ই তার সমস্ত সম্পদ গরিবদের জন্য দান করতেন এবং সবসময় ইসলামের জন্য নিবেদিত ছিলেন। ইসলামের প্রতি তার আস্থা এতটাই গভীর ছিল যে, তিনি আল্লাহর রাস্তায় সম্পূর্ণ আত্মত্যাগে সবসময় প্রস্তুত ছিলেন।</p>

        <h3>মৃত্যু</h3>
        <p>আবু বকর (রা.) মাত্র দুই বছর খিলাফতের দায়িত্ব পালন করেন এবং ৬৩৪ খ্রিস্টাব্দে তিনি ইন্তেকাল করেন। তাকে মদিনায় নবী মুহাম্মদ (সা.) এর পাশে সমাহিত করা হয়।</p>

        <h3>উত্তরাধিকার</h3>
        <p>আবু বকর (রা.) ইসলামী ইতিহাসে অসাধারণ ভূমিকা রেখে গেছেন। তার নেতৃত্বে ইসলামের ভিত্তি মজবুত হয়েছে এবং মুসলিম উম্মাহর মধ্যে ঐক্য প্রতিষ্ঠিত হয়েছে। তার ধর্মনিষ্ঠা, সততা এবং ইসলামের প্রতি গভীর আনুগত্য আজও মুসলিমদের জন্য একটি উদাহরণ হয়ে রয়েছে।</p>
    ]]></string>


    <string name="abu_bakar">আবু বকর আস-সিদ্দিক (রা.)</string>
    <string name="umar_ibn_al_khattab">ওমর ইবনে খাত্তাব (রা.)</string>
    <string name="uthman_ibn_affan">উসমান ইবনে আফফান (রা.)</string>
    <string name="ali_ibn_abi_talib">আলী ইবনে আবু তালিব (রা.)</string>
    <string name="talhah_ibn_ubaidullah">তালহা ইবনে উবাইদুল্লাহ (রা.)</string>
    <string name="zubayr_ibn_al_awam">জুবায়ের ইবনে আওয়াম (রা.)</string>
    <string name="abdur_rahman_ibn_awf">আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.)</string>
    <string name="saad_ibn_abu_waqqas">সাআদ ইবনে আবু ওয়াক্কাস (রা.)</string>
    <string name="saeed_ibn_zayd">সাঈদ ইবনে যায়েদ (রা.)</string>
    <string name="abu_ubaidah_ibn_al_jarrah">আবু উবাইদাহ ইবনে জাররাহ (রা.)</string>


    <string-array name="ashara_mubasharah_name">
        <item>আবু বকর (রা.)</item>
        <item>ওমর ইবনে খাত্তাব (রা.)</item>
        <item>উসমান ইবনে আফফান (রা.)</item>
        <item>আলী ইবনে আবু তালিব (রা.)</item>
        <item>তালহা ইবনে উবাইদুল্লাহ (রা.)</item>
        <item>জুবায়ের ইবনে আওয়াম (রা.)</item>
        <item>আব্দুর রহমান ইবনে আওফ (রা.)</item>
        <item>সাআদ ইবনে আবু ওয়াক্কাস (রা.)</item>
        <item>সাঈদ ইবনে যায়েদ (রা.)</item>
        <item>আবু উবাইদাহ ইবনে জাররাহ (রা.)</item>
    </string-array>


</resources>